褚簡寧：Wake up and smell the tear gas, Mrs Lam

...It is equally easy for a wealthy woman like Wu, daughter of the founder of Maxim’s, to write off two generations of young people. What does she care about 11-year-olds being arrested? Their only worth to her is the money they spend in her family’s shops. Both she and Lam must now be rejoicing. Thousands of arrested young people have already lost their stake in society. Their future is in jail.

Annie Wu need not bother with writing off the younger generation. Our government has already done that by making surrender a prerequisite for letting students trapped inside Polytechnic University come out to face rioting charges.

Surrender? Only defeated enemies are forced to surrender. Is the government at war with young people? Are young people the enemy? Perhaps Lam should have demanded not only a surrender but that they come out humiliated and defeated with hands in the air holding white flags.

Now that thousands have been arrested, has the government won? It probably thinks it has. But win over what? Defeating the next generation? If that’s what the government defines as a victory, then it’s a Pyrrhic victory. A government at war with the younger generation is doomed to lose in the end.

...Young people need not despair that Hong Kong’s elites have written them off as having no stake in society. They have found their identity through the clouds of tear gas. It is said you are not a true Hongkonger unless you have smelled tear gas. I have choked on tear gas many times during the past six months. I know for sure neither Lam nor Wu has come anywhere near tear gas. To them I say this: wake up and smell the tear gas.

Pyrrhic victory
It is said you are not a true Hongkonger unless you have smelled tear gas.

出街全部對家街站，死得啦，幫推呢個整合左既行動PO啦，再唔做的野輸死喇：

【行動post】《緊急》全民選舉文宣+鍵盤戰

原PO
選舉文宣！文宣！文宣呀！唔夠對家多呀！的牆無曬喇！

唔識雞腸

佢真係180°大轉軚

私怨jj

btw more

林鄭得罪晒佢地兩兄弟

點解條共狗今次180度大轉軚？

不如學下 增值自己

學海無崖 回頭是岸

毛漢係佢哥哥

暫時未知係咪仲係私怨
要等轉人之後先知佢轉軚定私怨

佢呀哥食藍水之前已經轉左

兩兄弟都咁勁

Some people, very probably 50 cents, say that being young is not an excuse for any violent act, you cannot break everything in society just because you are young.

外國人會冇睇前因後果俾人誤導

佢哋仲有個細佬係neuroscience expert

死廢青

人各有志

呢條牆頭草 Anyway, 幾多鬼鐘意睇佢寫啲嘢

Well sais!!

g

push great passage

你地既答案一d 都唔撚關事
係因為有日酒店 禇簡寧見到柒婆
想上去打招呼 柒婆見到另轉面
之後同佢講 你應該反省下自己平時寫緊咩
之後就日日屌柒婆啦
陶傑直接由佢把口聽返來

反了